2023創新論壇 打造綠色新經濟！東元邱純枝：製造業淨零轉型勢在必行
2023-03-19
https://udn.com/news/story/7238/7042134
全球淨零碳排與永續循環議題火熱，東元董事長邱純枝認為，面對氣候議題，製造業的淨零轉型勢在必行，東元以自身經驗提供解決方案，協助客戶達到低碳的目的，同時也為東元創造新商機。 經濟日報將於3月22日舉辦2023創新論壇，以「打造綠色新經濟」為主題，邀請各界專家探討台灣如何與國際接軌，創造新價值。本論壇由經濟日報、遠傳電信主辦，中華開發金控、東元電機、長榮集團、諾基亞、聯合再生能源協辦。 邱純枝當天將以「智慧結電　永續淨零」為題，發表專題講座。她強調，東元聚焦機電、能源、空調三大領域，是國內廠商中，相對較早透過企業本身及旗下產品，協助客戶進行淨零碳排及永續經營的先鋒，不僅公司從本身做到環境保護、企業永續經營及社會參與，更透過產品協助客戶及市場積極進行節能減碳。 東元致力於企業永續發展，繼提前五年於2020年達標減排20%後，更進一步宣示以2020年為基準，十年減排50%（至2030年），並將擴及海外廠區，使全集團同步為減碳排放而努力；並全面實施「永續KPI」，要將永續管理的DNA深植於東元企業文化內。 邱純枝指出，透過公司治理、環境永續、員工關懷、社會參與等面向，東元不斷努力提升永續競爭力，一方面積極布局綠電節能解決方案與再生能源相關事業，也持續推動自家海內外廠區各項生產製程的節能減排措施。 以實績來看，去年東元協助全球客戶節約6.5億度的電力，今年更針對工廠節能省電，推出低碳智能工廠解決方案，可協助企業大幅降低用電成本，並且有步驟地達成節碳目標。 東元本業也聚焦淨零與永續，電動車動力系統方面，除了參與交通部「電動大客車示範計畫」，商用車市場亦有多家車廠採用東元動力系統完成樣車開發。能源工程領域部份，東元離岸風電陸上變電站市占達35%，並準備跨入海上變電站相關工程。 太陽能工程建置成果也相當豐碩，目前已完成自建太陽能10MW（百萬瓦），並透過收購「台澎能源科技有限公司」，目標2023年底前台澎能源將完成10至15MW太陽能案場建置；儲能方面，東元取得台電龍潭儲能設備系統統包工程，占台電自建儲能容量比重達37.5%。 本論壇即日起開放報名，名額有限，報名點我！